**斯坦尼斯航天中心**（SSC,the John C. Stennis Space
Center）位于[美国](../Page/美国.md "wikilink")[密西西比州汉考克县](../Page/密西西比州.md "wikilink")，恰处于密西西比州同[路易斯安那州交界处](../Page/路易斯安那州.md "wikilink")，是[美国国家航空航天局最大的](../Page/美国国家航空航天局.md "wikilink")[火箭](../Page/火箭.md "wikilink")[引擎试验基地](../Page/引擎.md "wikilink")。
[Stennis_Space_Center_Test_Stand.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Stennis_Space_Center_Test_Stand.jpg "fig:Stennis_Space_Center_Test_Stand.jpg")

## 历史

在1960至70年代，美国流传这样一句话:*“你想登月吗？那么首先要去密西西比州汉考克县！”*
1961年，[联邦政府宣布在汉考克县选中了一块土地](../Page/美国联邦政府.md "wikilink")，为[阿波罗登月计划的发射装备进行](../Page/阿波罗登月计划.md "wikilink")[静态试验](../Page/静态试验.md "wikilink")，在当时，这是密西西比州最大的建筑项目，在全美国也居第二位。

这个[航天发射中心最初名为密西西比试验场](../Page/航天发射中心.md "wikilink")，1965年更名为密西西比试验基地，1974年总部位于[华盛顿特区的国家航空航天局将其更名为国家空间试验室](../Page/华盛顿特区.md "wikilink")。1988年5月，因为美国参议员约翰·C·斯坦尼斯（John
C. Stennis）对国家空间事业的鼎力支持，于是命名为约翰·C·斯坦尼斯航天中心。

## 大事记

  - 1961年5月25日，[肯尼迪总统制订目标](../Page/约翰·肯尼迪.md "wikilink")，要在十年内将人类送上月球。
  - 1961年10月25日，国家航空航天局决定在密西西比州汉考克县建立国家火箭试验基地。
  - 1961年12月18日，正是得名密西西比试验场。
  - 1962年4月18日，陆军工程兵开始土地征用谈判。
  - 1966年4月23日，首个[土星五号](../Page/土星五号.md "wikilink")[火箭发动机在该基地进行试验](../Page/火箭发动机.md "wikilink")。
  - 1971年3月1日，[航天飞机主发动机试验指定在该基地试验](../Page/航天飞机主发动机.md "wikilink")。
  - 1975年5月19日，首次航天飞机主引擎试验，但是没有点火。
  - 1988年2月25日，该基地的第一千次航天飞机主引擎点火试验。
  - 1988年5月9日，该基地开始扮演太空遥感技术商业化的主要角色。
  - 1988年，[里根总统正式命令该基地命名为斯坦尼斯航天中心](../Page/罗纳德·里根.md "wikilink")。
  - 1991年，国家航空航天局管理处指定该中心卓越中心担任[大推力系统测试](../Page/大推力系统.md "wikilink")。
  - 1992年7月24日，该中心的第两千次航天飞机主引擎点火试验。
  - 2004年10月5日，该中心将最后三个[发现号航天飞机所用的主引擎运送到](../Page/发现号航天飞机.md "wikilink")[佛罗里达州](../Page/佛罗里达州.md "wikilink")[肯尼迪航天中心](../Page/肯尼迪航天中心.md "wikilink")，用来最返回飞行。这之前，[哥伦比亚号航天飞机失事](../Page/哥伦比亚号航天飞机.md "wikilink")。发现号航天飞机的STS-114任务，从2005年7月26日升空，8月9日安全返回位于[加利福尼亚州的](../Page/加利福尼亚州.md "wikilink")[爱德华空军基地](../Page/爱德华空军基地.md "wikilink")。
  - 2005年8月29日，从路易斯安那州和密西西比海湾东南登陆的[卡特里娜飓风直接从航天中心经过](../Page/卡特里娜飓风.md "wikilink")，造成破坏。
  - 2006年11月9日，该中心的A-1测试台正式移交国家航天航天局[星座计划](../Page/星座计划.md "wikilink")，用来测试J-2X引擎，为[战神一号和](../Page/战神一号.md "wikilink")[战神五号的发射提供重要支持](../Page/战神五号.md "wikilink")。

[Category:美国航天发射中心](../Category/美国航天发射中心.md "wikilink")
[Category:航天中心](../Category/航天中心.md "wikilink")
[Category:密西西比州交通建筑物](../Category/密西西比州交通建筑物.md "wikilink")